Accounting FG

各位大大
我上星期in左間CPA firm 做audit Junior 11k
聽日要覆
你覺得要offer好定reject左佢？？
好難諗啊

做會計等死啦

咩u咩hon

OU ahhh

唔怪之得

咁你覺得要唔要offer好？

唔好咁串

點知你

做住揾

但會唔會印象唔好？？

做local firm不如做commercial算啦 local firm experience唔值錢

未過proba冇人理

咪就係，Big4經驗先有用

入commercial好過啦

你指大公司既accounting Clerk ??

做住先 之後跳 second tier/big4
local長做浪費青春

有錢父幹 想返hea工就當我冇講過

11k 仲要做audit 狗也不屌啦
你做三年20k都唔知有冇
做黎有乜撚野前途 比d大志啦
不過上得黎問 多數都99地

Local上big4 真係好難
上完second tier，再上big4 ，上到都唔知discount咗幾年
下年經grad program 再搏big4 啦
都唔一定無機

14k就差吾多

大學生就果啲assistant officer/offiicer果啲位啦
係hsbc/恒生，Accounting clerk係ranking上係同intern 一樣

樓主 我岩岩離開Local firm
真心local exp冇用 我搵到銀行工Back Office
仲要比HR問 咩係Local Firm
你唔想比人睇唔起 就入Big 4 / 做Finanical / Bank
Local = 自殺
利申:做左年半Local CV花左

我肯定Local 5-6年冇可能過20K
利申:7月last day

fg做著local 報 second tier +big4
second tier 上big4 discount 1年姐
冇big4 offer 有2nd tier 都好過做local

入list co 3年有牌升下職都20k up啦
日日準時走

如果love cpa firm 同Sasa accounting clerk
係咪入sasa做accounting clerk好d?

如果有 cpa firm 同Sasa accounting clerk
係咪入sasa做accounting clerk好d?
編輯

好少少但都係屎
有無d外國 鄰國list co揀下

兩樣都唔好
我叫朋友就算做兩三個月廢青
一定要搵Assistant officer/ Senior 做
JobXXX 有大量尼D工
不過我去in 銀行Senior位 唔覺有FG一齊見
我個陣仲要做Eng test 過左關先可以見HR + Dept Head

Local 上second tier可能都discount 啦
兩年對big4 個人工差好遠了

Accept jor再搵下second tier先啦..其實而家係second tier轉big 4有手有腳就入得

CPA個牌係要配合經驗先有用，local? WTF?

2nd tier audit junior (h記） 都係12000..
無補水 無補假

大同做大local 做左2年已經有20k

local fg入17k

樓豬fg 我意思做著local 幾個月 當intern 搏返入2nd tier 緊係唔係叫佢做1，2年local 啦

如果1年連2nd tier都跳唔到 可以考慮轉行

樓主 我都係ou
local firm fg今年應該可以搵到12k
做1年再跳去2tier博唔洗discount係諗得過
前題係間local要唔洗OT

2tier 都要第3年先22-23k
local點2年 20k, 吹大左

我做過2年local,入嗰陣10k依家16.5k
啱啱遞左信諗住睇下轉唔轉到second tier

好處係日日sharp走，但真係無咩好學，做d case黎黎去去都係嗰d類型

btw 我自己 top up degree唔讀好書無得好怨la都

做左2年咪姐係第3年

一係reject左e間 搵過第2份？

reject offer
搵H字頭間second tier
再唔係搵12-13k local
壓你11k即走 反正呢類工咁等人用

11k 咁多
我係你就即刻接受offer

介紹俾我做

Big4 都係15k，你仲希望local出14k

h 字頭好咩？ 個老細係secret page 成日比人屌架喎

11k
你預返5 日每日OT到1 點
local嘅話10 年後可能會上到25k嘅
計你9am 返工，
平均時薪$34.5

不如考慮做M記part time, 有40 蚊

大把local firm可以sharp leave啦
你話second tier wok就話啫

識好多人做左幾年都係15k
日日12 點先走得

我識好多人sharp leave返去溫qp喎
Local firm 仲要ot到12點唔會有人肯做㗎
不大了轉去其他local firm囉，容乜易啫
反正做local firm本身已經無得輸

我2年半前 local firm 都係11k, 做到成隻狗咁
你仲何必入 local firm 呢
我朋友第一年入唔到 big4 ，做咗一年 commercial 都轉得返

以而家big4嘅濫收程度
你做一年commercial，跟著interview 果陣吹兩嘴，無嘢關audit事嘅，就話你學到點fulfill間公司嘅procedures呀，對documentation嘅要求呀之類
應該都求奇收你
不過ou又的確未必有big4 interview機會，但至少樓主都可以繼續做commercial，唔洗沉淪係local上唔返去

Please reject offer
去考入境 海關

Ching已經轉行?

轉咗做銀行 ops

真心想入 big4, 入commercial先仲好， 起碼做返個人筀

me too
做左年半local
7月返銀行
Ching 係做operation support ?

巴打 我第一份工做BOC bank office
contract end後 做Local
依家好後悔做Local 所以轉番Bank

一係做commercial報下年big4
一係去最易join間2tiers慢慢磨上去囉 點都唔好架啦 但一定好過你local再轉2tiers
自己諗
就算做local 都搵間有上市客人嘅做啦

local 一定搵到12k
不過你要衡量下洗唔洗OT/地點問題
唔洗諗有無野學,local 所有野都係廢,學黎無用
所有野由2tier/big4 先開始學
local 只係你上2tier既踏腳石

一樣..仲要同公司 可以相認

Yes, 悶到hihi , 為咗個 cv 靚d,點都要捱落去再轉

除左悶d 同 exposure 冇咁多
都冇其他缺點

巴打 你邊間？

local 做住先再搵
local sharp leave 好溫書好多

連登仔真係....人哋OU畢業，你同人哋講做Big4先有前途...
鬼唔知Big4好咩，你不如叫佢非大公司MT不取啦

信用卡部既contract 都係由銀行轉會計再轉銀行
最後浮浮沈沈都係入gov

咪叫佢真係想做accounting嘅
就第一年commercial，下年再搏入big4
依家big4 一年都唔知收幾多恒管樹大啦，你有一年工作經驗玩graduate program未必無機
入唔到嘅咪繼續commercial
唔入big4 就唔好做audit啦，做local firm又辛苦又無前途

咪吹得就吹啦 收幾多個恆管樹大，最多咪幾個

BIG4 都係狗
點解要入LOCAL

利申: Big 4 仲開緊工

好奇一問，有無人遲轉行做acct，見過最大幾多歲做A1

BDO wok到仆街